Приложение, моделирующее работу команды **grep** (с параметрами) операционных систем семейства UNIX.
 
Приложение основано на работе с регулярными выражениями. Программа создает экземпляр регулярного выражения на основе введенной пользователем строки. Затем открывается файл и производится его построчное чтение. При чтении каждой строки создается коллекция успешных вхождений шаблона в эту строку, после чего все элементы этой коллекции выводятся на экран согласно опциям, полученным программой. Затем происходит чтение следующей строки. По окончании чтения файла на экран выводится общее количество успешных вхождений шаблона во всем файле.
 
Для программы предусмотрено 3 опции:
 
* i – игнорирование регистра,
 
* c – подавление вывода на экран успешных вхождений шаблона, а вывод только конечного числа совпадений,
 
* n – вывод совпадения с указанием номера строки в файле.
 
Пользователь вправе комбинировать опции в произвольном порядке и количестве, но согласно синтаксису, если они задаются, то должны быть указаны после слова «grep» и перед шаблоном для поиска.
 
При запуске программа запрашивает у пользователя полный путь до файла, в котором будет производиться поиск (поддерживаются только .txt файлы). Пользователь может не указывать файл, и тогда программа будет работать с файлом по умолчанию, которым является текстовый файл с произведением А. С. Пушкина «Евгений Онегин», содержащим 6507 строк.
 
![Безымянный2.png](https://bitbucket.org/repo/eKpX88/images/3526773573-%D0%91%D0%B5%D0%B7%D1%8B%D0%BC%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B92.png)
 
![Безымянный.png](https://bitbucket.org/repo/eKpX88/images/3791762693-%D0%91%D0%B5%D0%B7%D1%8B%D0%BC%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9.png)
 
![Безымянный3.png](https://bitbucket.org/repo/eKpX88/images/2720136685-%D0%91%D0%B5%D0%B7%D1%8B%D0%BC%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B93.png)